\section{Présentation de Python}

Python est un langage de programmation inventé par Guido van Rossum en 1990. Son nom est une référence à la série télévisée Monty Python, dont van Rossum était fan.

Au fil des années, le langage a évolué. En 2000, on voit apparaître \texttt{Python 2.0}, et en 2008, \texttt{Python 3.0}.
Actuellement, deux version de Python coexistent : \texttt{Python 2.7}, et \texttt{Python 3.6}. Nous utiliserons dans ce cours la dernière version.

Python est un langage très utilisé. Sa syntaxe simple en fait un des langages les plus appréciés pour écrire des \textit{scripts}. Il est aussi utilisé dans le monde scientifique, dans des domaines tels que la science des données et l'intelligence artificielle.

Dans ce cours, on utilisera le Python pour écrire des programmes, qu'on pourra exécuter sur un Raspberry Pi.

\section{Qu'est-ce qu'un programme?}
\input{python/presentation/programme.tex}

\section{Environnement de développement}
\input{python/presentation/environnement.tex}

\section{Premier programme}
Pour vérifier que l'installation s'est déroulée correctement et que vous disposez de tous les outils nécessaires, écrivons donc un premier programme!

Ouvrez Spyder, et créez un nouveau fichier au besoin en cliquant sur le premier bouton à gauche de la barre d'outils.

Dans l'éditeur de texte, copiez-collez le bout de code suivant :

\begin{python}
print("Hello World !")
\end{python}

Ensuite, lancez l'interpréteur en cliquant sur la flèche verte. Spyder vous demandera peut-être d'enregistrer le fichier. Nous vous invitons à enregistrer tous les programmes que nous écrirons cette semaine dans un dossier distinct.

Regardez à droite dans la console : une ligne de texte s'est affichée. Vous êtes maintenant normalement prêts à démarrer l'apprentissage du Python!